港共：公務員政治中立及不做不錯的職場文化 斷言不會針對政見執法或巡查 勿過份演繹

張建宗：防疫抗疫基金並無政治掛帥
17.04.2020 17:04

民主黨立法會議員鄺俊宇，在立法會財委會上關注，警方針對一些「黃店」頻密巡查，是厚此薄彼；在萬眾一同抗疫下，希望警方保持克制。他亦擔心，若有相關店鋪被指違規，會否影響他們申請政府防疫抗疫基金的資助。政務司長張建宗回應指，抗疫基金並不分顏色，無政治掛帥，只是實事求事。他認為，同事不會挑起事端，亦不會自找麻煩，有需要就會執法或巡查，呼籲大家不要想太多或過份演繹。

食物及衛生局長陳肇始表示，希望大家不要違規，強調按指示去做，是控制疫情重要的手段。對於多名議員關注第二輪措施仍有遺漏，當局解釋說，選擇政策對象背後是有理據，並不代表政府不會幫助無被揀選的人士，強調亦非刻意遺漏，而是有其他紓民困的措施幫到他們。

你嘅同事梗係唔會挑起事端啦 因為3萬隻狗都只係當你下屬 佢地係你「上司」又點會係同事呢